Index Éducation plus que jamais engagée  
dans le management de la qualité

Index Éducation est certifiée ISO 9001 depuis juillet 2020. Cette certification confirme notre engagement depuis près de 30 ans dans une politique de qualité.

Index Éducation est certifiée ISO 9001 depuis juillet 2020. Cette certification confirme notre engagement depuis près de 30 ans dans une politique de qualité autour des axes suivants :

* La satisfaction de nos clients aussi bien par nos applicatifs que par notre support client
* La conformité de nos produits à l'état de l'art et à la réglementation
* La fiabilité de l'ensemble de nos services
* La qualité des conditions de travail pour l'ensemble de nos collaborateurs

 Vous êtes inscrit à l'Espace Client : identifiez-vous

Vous devez être connecté pour continuer

Votre adresse email (identifiant)

Votre mot de passe

Fermer Je m'identifie

Vous n'êtes pas inscrit à l'Espace Client : [inscrivez-vous !](https://www.index-education.com/fr/inscription.php)

Vous avez oublié votre mot de passe : [Nouveau mot de passe](https://www.index-education.com/fr/perte_motdepasse.php)

Vous souhaitez vous désincrire de l'espace client : [Se désinscrire](https://www.index-education.com/fr/desinscription.php)

 S'inscrire à une formation EDT ou PRONOTE

**Depuis un Client EDT ou PRONOTE** en mode _Administratif_ ou _Vie Scolaire_, allez dans la fenêtre Assistance (menu Assistance en haut à droite) puis cliquez sur le bouton **_S'inscrire à une formation_** : vous aurez ainsi accès au bouton d'inscription aux formations.

**Depuis votre Espace _Direction_ ou _Vie Scolaire_**, cliquez en bas sur le bouton **_Tout savoir_** : vous aurez ainsi accès au bouton d'inscription aux formations.

POLITIQUE DE CONFIDENTIALITÉ
============================

### Information sur la confidentialité des données à caractère personnel traitées sur les sites internet d'INDEX ÉDUCATION.

##### Déclaration générale relative à la protection des données personnelles

Des traitements automatisés de données nominatives sont réalisés sur les sites internet des domaines index-education.com et sur les pages des réseaux sociaux dédiées à INDEX ÉDUCATION, ci-après désignés « nos sites internet ».  
Les données à caractère personnel sont des informations vous concernant, nommées ci-après les « données à caractère personnel ».  
Au sens du Règlement (UE) 2016/679 relatif à la protection des personnes physiques à l'égard du traitement des données à caractère personnel, le responsable du traitement de ces données, dans le cadre de nos sites internet, est INDEX ÉDUCATION situé à 13388 Marseille cedex 13.  
Pour les sites édités en italien, le responsable de traitement est INDEX ÉDUCATION Italia s.r.l. situé à Viale Francesco Fasano, 4 - 10023 CHIERI (TO).  

##### Données à caractère personnel traitées

INDEX ÉDUCATION collecte et traite les informations suivantes vous concernant :  
  
* Civilité, nom, prénom, pseudonyme, date de naissance (facultative)
* Date d'inscription, historique des messages, historique des votes, abonnement, préférences
* Fonction, numéro client
* Numéros de téléphone et / ou fax
* Adresse de courrier électronique
* Nom et coordonnée de l'établissement client.
  
INDEX ÉDUCATION ne traite ni ne collecte aucune information sensible comme : l'origine, les croyances, les opinions politiques ou syndicales.  

##### Collecte des données personnelles

INDEX ÉDUCATION collecte des données à caractère personnel par les moyens suivants :  
  
* des cookies ([voir la page sur l'utilisation des cookies](https://www.index-education.com/fr/utilisation-cookies.php)),
* les informations techniques relatives à vos connexions sur nos sites internet,
* les formulaires à réponses libres disponibles sur nos sites internet,
* les courriers électroniques que vous nous envoyez,
* les logiciels d'INDEX EDUCATION, que lorsque que vous demander d'utiliser un de nos services en ligne, comme l'enregistrement automatique de votre licence.

##### Utilisation des données à caractère personnel

INDEX ÉDUCATION utilise vos données à caractère personnel aux fins suivantes :  
  
* **Répondre à vos questions**  
    INDEX ÉDUCATION peut utiliser l'adresse électronique que vous nous avez fourni pour répondre à vos demandes.  
    Fondement juridique du traitement : votre consentement.
* **Envoyer des communications ciblées**  
    INDEX ÉDUCATION peut utiliser l'adresse électronique que vous nous avez fourni pour vous envoyer les lettres d'informations auxquelles vous avez souscrites.  
    Fondement juridique du traitement : votre consentement.
* **Gestion des contenus que vous publiez sur nos sites internet**  
    INDEX ÉDUCATION utilise vos informations dans le cadre de la gestion de son forum de discussions.  
    Fondement juridique du traitement : votre consentement.
* **Analyse des comportements des utilisateurs de nos sites internet**  
    INDEX ÉDUCATION utilise le service tiers Google Analytics pour obtenir des informations sur l'utilisation de ses sites internet.  
    Fondement juridique du traitement : votre consentement au travers de l'acceptation des cookies.
* **Gestion de nos serveurs**  
    INDEX ÉDUCATION stocke des informations sur vos connexions à ses sites internet.  
    Fondement juridique du traitement : garantir la sécurité de nos serveurs.
* **Mise à disposition d'un espace personnel**  
    INDEX ÉDUCATION met à disposition de ses clients un espace personnel pour qu'ils puissent s'inscrire aux formations, obtenir leurs proforma, demander une présentation ou bien demander leurs codes d'enregistrement des logiciels.  
    Fondement juridique du traitement : contrat de vente entre le client et INDEX ÉDUCATION.
* **Respect de nos obligations légales et protection de nos intérêts légitimes**  
    INDEX ÉDUCATION peut utiliser vos données personnelles dans le cadre du respect des procédures légales et de ses droits à se protéger de tous préjudices qu'INDEX ÉDUCATION pourrait subir. Fondement juridique du traitement : respect de nos obligations et de notre protection légales.

##### Destinataires de vos données à caractère personnel

INDEX ÉDUCATION est le seul destinataire de vos données. Aucune information personnelle n'est cédée à des tiers en dehors de procédures légales.  

##### Services et sites internet tiers

INDEX ÉDUCATION utilise des services tiers qui recueillent des données à caractère personnel.  
INDEX ÉDUCATION utilise le service Google Analytics à des fins d'évaluation et de profilage automatiques, pour les finalités décrites ci-dessus. Le profilage comportemental est effectué de manière anonyme pour une finalité d'amélioration de nos sites internet.  
Nos sites internet peuvent proposer des liens ou des contenus de sites internet de tiers. Les politiques de confidentialité des services et sites internet tiers sont indépendantes de la présente. INDEX ÉDUCATION décline toute responsabilité sur les traitements et la protection des données de tous tiers. Il est de votre responsabilité de lire attentivement les politiques de protection de la vie privée des sites Internet tiers avant de les utiliser.  

##### Vos droits sur vos données

Conformément à la réglementation européenne no 2016/679 dite Règlement Général sur la Protection des Données, vous disposez d'un droit d'accès, de modification et de suppression des données qui vous concernent. Ce droit s'exerce par voie postale, en justifiant de son identité, à l'adresse suivante :  
INDEX ÉDUCATION  
13388 Marseille cedex 13  

##### Durée de conservation

INDEX ÉDUCATION ne conserve vos données personnelles que pour la durée nécessaire à la fourniture des services auxquels vous souscrivez.  

##### Information à l'attention des parents

INDEX ÉDUCATION se réserve le droit de demander toute preuve de l'accord parental à tout moment.  

##### Droit applicable

En cas de litige, le droit français est applicable. Il est fait attribution exclusive de juridiction aux tribunaux compétents de Marseille (France).  
  
Copyright © 2009 - 2021 Index Éducation France.  
Tous droits réservés.  
  
Marques : INDEX EDUCATION, INDEX-EDUCATION.NET, EDT, PRONOTE, PRONOTE.net, ProfNOTE, HYPERPLANNING, HYPERNOTE, ESPACE PROFESSEURS, ESPACE PARENTS, ESPACE ELEVES, ESPACE ETUDIANTS, ESPACE IPR, iDevoir, PRIMNOTE, SCOLYS sont des marques déposées de Index Éducation.  
  
Tous les droits qui ne sont pas expressément concédés sont réservés par Index Éducation.  

© Index Éducation 24.07.12
==========================

Choix du site

  Français

[Site en français qui regroupe les versions de nos logiciels pour :  
la France : EDT, PRONOTE, HYPERPLANNING  
la Suisse : EDT, PRONOTE  
la Belgique francophone : EDT  
la Belgique néerlandophone : EDT (flamand)](https://www.index-education.com/fr/)[Sito Italiano dei nostri software :  
EDT, HYPERPLANNING](https://www.index-education.com/it/)

Nos produits

Les utilisateurs PRONOTE

La société INDEX ÉDUCATION

Légal Sites internet* [Mentions légales et conditions générales d'utilisation de nos sites internet](https://www.index-education.com/fr/mentions-legales.php)

Légal produits* [Conditions générales d'utilisation et de vente de nos logiciels](https://www.index-education.com/fr/conditions-generales-de-vente.php)

INDEX ÉDUCATION | © 2024 \- C
